以富途做例子 拆解證券商收入

第一部份是交易佣金和手續費

第二部分是利息收入
主要跟以下三個方面相關：

1.融資金額
現在收費標準是美股4.8％年化，港股6.8％，A股8.8％。融資金額是指對客戶在交易時的融資進行收費。

2.客戶資金
客戶賬戶資產存在券商的銀行賬戶裡是可以吃利率的。

3.IPO申購融資金額
申購融資，因為抽新股都需要使用槓桿，以增加IPO中籤率，富途抽新股的費用是每人每筆申購大概50至100的手續費。現金是50，融資是100。
基本上都是線上去申請的，利率會稍微高一點，3％-4％左右，包括IPO申購費，還有向企業收費。

整個毛利一直在70%多，淨利也有20%多，到Q1已經30%多了。暴利生意呀